塌登機橋罰12萬 首留案底機管局誤導法庭 判賠百萬訟費

塌登機橋罰12萬 首留案底
機管局誤導法庭 判賠百萬訟費

要聞

當日登機橋倒塌後，國泰客機艙門亦被扯脫。

【本報訊】赤鱲角機場2013年發生登機橋倒塌事件，一班飛往日本的航班在逾260名乘客登機後，登機橋因螺絲斷開而突然倒塌。由於機場管理局沒有確保裝置安全，遭勞工處票控，昨被裁定罪成，留下首個案底兼被罰款12萬元。裁判官指登機橋使用14年來，從沒人檢查螺絲，批評機管局犯下嚴重錯誤，又指局方訛稱登機橋供應商失蹤，誤導法庭，下令局方支付控方一半訟費，估計約100萬元。
記者：黃幗慧

機管局發言人表示會研究判詞，再決定有否下一步行動，並指局方早於2012年已展開登機橋的大修及翻新工程，與涉案同一型號的20條登機橋已全部更換，其餘登機橋更換工程預計於2020年完成。
事發於2013年4月7日，在該班前往日本名古屋的國泰航班全部乘客登機後，操作員準備收回登機橋時，登機橋翻側倒塌，一名操作員墮地受傷，涉案的國泰空中巴士A330客機艙門也被扯脫，全機262名受影響的乘客，需改坐翌日航班。調查證實登機橋的轉台立柱用來固定接駁面的12粒螺絲，其中4粒螺絲出現金屬疲勞斷開，其餘8粒螺絲脫下。
觀塘裁判法院裁判官吳重儀昨裁決時指，登機橋的供應商Bukaka已在操作手冊說明要定時檢查螺絲，惟機管局與維修承辦商怡和機器有限公司的合約中，卻沒有標示這項重要的要求。

14年來從無檢查螺絲

而吳官指，涉案的登機橋其實在1999年啟用至塌橋事發期間，從未有人檢查螺絲。控方的專家證人指，若有適當的保養維修，原可避免意外。
吳官指機管局犯下嚴重錯誤，裁定局方「沒有確保存放於處所的作業裝置或物質是安全」罪成。局方求情指，機場多年來無涉安全事故的定罪，但吳官指當日幸好所有乘客已登機，否則後果不堪設想，又認為螺絲多年來沒有保養，加重案件嚴重性，故判局方罰款12萬元。
控方要求機管局支付控方訟費，指案件在前年11月開審後，機管局的機電工程高級經理黃家和及專家證人林超雄一直誤導法庭，稱供應商在塌橋事件後失去聯絡，直至審訊第41天，本案次被告怡和機器的證人指供應商一直有與怡和聯絡，怡和亦有知會機管局。機管局辯稱所謂「失蹤」只是指供應商終止提供技術支援。
吳官接受控方所言，下令機管局支付控方一半訟費。據初步計算，48天的聆訊，控方訟費共逾200萬元。
案件編號：TWS14732-3/13

相關新聞

官指承辦商明知螺絲須保養

要聞 5小時前

案底係俾機管局定係機電工程高級經理黃家和?

係三跑建設費果到加多$20位咪得囉，
無問題呀

機管局之前係咪話收多左管理費

機管局留案底有咩意思?

香港d罰款真係
咁大件事安全嘢冧橋都12萬
美國呢D野百萬美金起跳
有人傷仲金

屌佢老尾 d錢咪又係我地
搞鳩d 高層就差唔多